---
author: alexandre
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2007-09-13T08:51:21Z"
slug: yslow-um-plugin-indispensavel-para-desenvolvedores-web
tags:
- Ferramentas
- Web
theme:
  name: twitter
title: YSlow - um plugin indispensável para desenvolvedores Web
wordpress_id: 186
---

Há mais de um ano, meu caro amigo **Miguel** escreveu [aqui](http://log4dev.com/2006/01/24/firebug-ferramenta-profica-para-debug-em-firefox/) uma dica sobre o [FireBug](http://www.joehewitt.com/software/firebug/), certamente o plugin do **Firefox** mais útil para mim quando estou desenvolvendo **aplicações para web**. Se você é um desenvolvedor, e não usa este plugin, sinto muito.  
  
Agora, através de um [artigo](http://blogs.atlassian.com/developer/2007/09/caching_confluence_style_1.html) de Dan Hardiker, publicado por [Jonathan Nolen](http://www.jnolen.com/) no [Atlassian Developer Blog](http://blogs.atlassian.com/developer/), conheci o [YSlow](http://developer.yahoo.com/yslow/). Este é um plugin para **Firefox**, desenvolvido pelo pessoal da [Yahoo](http://developer.yahoo.com/), que se integra ao **FireBug** e análisa uma página web baseado num [conjunto de regras para aumentar performance de páginas web](http://developer.yahoo.com/performance/rules.html) (também desenvolvido pela **Yahoo**), dá uma nota à sua página, indicando os pontos que poderiam ser melhorados.  
  
  
Mais importante do que o plugin, no entanto, são as regras. Conhecê-las e aplicá-las - sempre que for possível - pode fazer uma grande diferença na experiência do usuário ao acessar as páginas por você desenvolvidas. Como teste, utilizei a ferramenta no [Gmail](http://mail.google.com),que recebeu uma nota **A** com louvor, e na página de nosso humilde blog, que foi reprovado com um vergonhoso **F** (a pior nota possível). Agora é tentarmos, na medida do possível, trabalharmos sobre os pontos que é possível melhorarmos.  
  
Bom, fica aqui a dica.  
  
  
  
  


Powered by [ScribeFire](http://scribefire.com/).
